今次撞車機電工程署責無旁貸

港鐵依家想將所有責任賴落承辦商，就係想公眾唔記得機電署嘅監管責任
機電署有鐵路科（RB）負責監管港鐵運作安全
依家出事唔洗負責任？

系統唔安全都可以攞真車試
個系統唔洗機電署批

哩幾日政府會控制輿論話係港鐵責任
但其實機電署一樣冇做好監管

因為大家個mind set係港鐵同政府係同流合污， 自己批自己， 不用分那麼細

有咁嚴重嘅設計缺陷都可以俾港鐵試車
機電署班人發緊夢

依家林鄭出黎想港鐵食晒
機電署班官又un un腳

政府根本都無監管

就係政府冇盡到自己責任囉
依家想卸落MTR

今次軟件野問題
機電署個責任細好多

訊號系統係條鐵路命脈
依家機電署冇確保訊號系統安全就俾港鐵試車

機電署對港鐵嘅監管係包括晒硬件同軟件

港鐵唔試都唔知會出事la,唔通你要求機電署check下佢個program有無問題咩
我覺得機電署最緊要係事後追到港鐵甩褲
事前根本無野可以做到

咪係
Mtr試野斷估都唔會下下通知emsd 啦

事前點會冇責任
設計有問題都俾佢試車就係監管不力啦

行內人應該知RB對港鐵幾多要求
今次仲想推卸責任

點睇

Peter 哥,你有咩證據一口咬定係設計問題？

其實UAT就係試晒d有機會發生既野出黎...
唔係點識邊到要改

交界位可以同時俾兩架車經過仲唔係設計問題
如果試車先知有問題其實已經太遲

過去三十幾年冇咁高科技，都未試過咁大鑊野

你肯定原先設計係比兩架車同時間經過同一位置？

fail safe呀大佬
無論邊個環節出問題都可以俾架車撞埋一齊啦

呢度係香港呀
獨裁冇民主架
新加坡南韓印度等垃圾國家都有一人一票架
唔冚家鏟起佢地點交代呀
香港使撚同你交代呀
同一班人話哂事架啦

唔熟signaling 但試車咁大件事 事前冇電腦模擬測試？！
冇固之然on9
有都計錯數都唔抵屌？

之後mtr掉個波比thales
無人負責

計錯數當然抵屌
但一層層check佢D人同樣抵屌
依家又係想揾D細嘅負責

政府 責無旁貸
MTR 責無旁貸
信號公司責無旁貸
硬件公司責無旁貸
香港人責無旁貸
中國責無旁貸
全球人類責無旁貸
全宇宙責無旁貸

一向交界位都可以兩架車行到同一條線
只係軟件係交界位令路軌切換兩架車會係唔同時間使用避開大家

你記住今次係訊號問題令兩架車同時間行埋同一條線唔係路軌硬件改左

係佢自己搞個新系統有bug,
而debug絕對唔係機電署責任

講得岩呀
我自己做其他範疇既工程都唔會咁
呢單野由上至下一定有人睇住，有人approve先去做
否則就唔好講專業兩個字

機電署

其實幾時試、點試法都要俾EMSD知
EMSD冇可能唔check過安唔安全，就信晒MTR/訊號公司俾佢試車

如果下下要撞左先知唔安全都幾大鑊

佢最多只會send個測試方法出來
佢個方法就係話模擬平時行車咁試
個program真係唔會同佢睇嫁
唔通你叫機電署拎佢個program run一次咩

btw今次出左事先要check返轉頭同要佢交報告
之後以後測試就肯定多好多手續要做

港鐵好醒
用(大陸撞車個幾間)中資系統知道實出事
搵定外國承辦商
有得威就話中國勁
出事就話外國加害

呢個大bug黎
未sim好試野港鐵點都冇得走

熄左平時用黎做最後防線嘅ATP(Automatioc Train Protection)已經好大件事
如果EMSD同意熄左佢黎換新系統試車，佢地都有責任

依家都似想將D輿論壓力推晒落訊號系統公司

有冇記者朋友跟進下

唔通
屋宇處批則要自己計多次?
機電處批則要幫手de埋bug?

你以為BD合埋眼批則，有責任就AP揹？
知唔知平時EMSD check得幾緊

政府成班閪官有邊次會出來負責？

班checking engineer呢？
有份做approval無份揹飛？

林鄭話港鐵負全責

政府繼續龜縮

EMSD不嬲係養老工

EMSD有無人問過責炒人